工聯會鄧家彪今直播譴責九巴解僱葉蔚琳 再刪片

工聯會屬下的九巴工會，一直反對罷駛行動。不過在「月薪車長大聯盟」發起人葉蔚琳被解僱後，工聯會議員陸頌雄及參選新界東補選的鄧家彪隨即發布影片，強烈抗議九巴的做法，並要求勞工處介入調查。

不過影片惹來不少留言批評，有網民認為葉蔚琳被解僱是自作自受，甚至警告鄧家彪小心311補選選情。有關影片隨即被刪去。

陸頌雄在影片中形容，九巴是「涉嫌不合法、不合理」解僱葉蔚琳。工聯會認為九巴的做法絕對不能接受，並予以強烈譴責。他指巴士公司的做法，是有打壓員工爭取合理權利之嫌。

鄧家彪亦指，強烈譴責九巴涉嫌不合法、不合理解僱車長，指根據法例及《基本法》，打工仔有權發起工業行動。他質疑解僱的決定是視法律如無物，呼籲勞工處主動介入調查，若證據充份應作出起訴。

工聯會屬下的「汽車交通運輸業總工會九巴分會」，早前被指私下與資方達成薪酬方案，葉蔚琳亦曾直指九巴分會是出賣員工。九巴分會副主任黎兆聰早前稱自己是理性工會，「唔會學啲白痴咁，按章工作、一人罷工」。

鄧家彪是立法會補選新界東的候選人，其他同區候選人包括范國威、黃成智、方國珊、陳玉娥、趙佩玉。

呢幾日要炒熱呢單新聞

借"搵岑麗香口膠"巴打圖一貼

連自己主要服務既勞工，都可以出賣。

比呢班工賊會當選，肯肯定加倍賣港，大家準備食屎都得

冇事發生

不過影片惹來不少留言批評，有網民認為葉蔚琳被解僱是自作自受，甚至警告鄧家彪小心311補選選情。有關影片隨即被刪去。

等睇五毛又入黎轉移視線

....

條女奶共
咁五毛應該幫條女定幫九巴?

工聯會為選票又賣工人

工聯會一直企喺工人對面

五毛奶錢咋, 街邊隻狗俾到錢都照含

BILLBILL: 抽錯水添屌

工聯會
真正為工人嘅利益挺身而出

永遠企係工人既對面

九巴：彪彪好波

有著數佢地可以企番返黎

乞衣彪

不能只有我看到

如果有 backup 就好

兩面派

柒頭講完又del